\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[spanish]{babel} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{listings}


\title{Tarea 2 \LaTeX: Resumen} 
\author{Lola Serrano Carrasco}
\date{Manejo de Datos}
\begin{document}
\maketitle
El curso de Manejo de Datos empezó el pasado 21 de septiembre. Empezamos haciendo un repaso de clases. Vimos la diferencia entre método y función: el método son funciones dentro de una clase. También vimos los diferentes métodos \textit{dunder}. Algunos de estos son: 
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|lll}
\cline{1-2}
Método       & Uso                                            &  &  &  \\ \cline{1-2}
\_\_init\_\_ & Sirve para inicializar la clase                &  &  &  \\ \cline{1-2}
\_\_str\_\_  & Nos ayuda a representar el objeto como cadena  &  &  &  \\ \cline{1-2}
\_\_add\_\_  & Sirve para sumar dos objetos de la misma clase &  &  &  \\ \cline{1-2}
\end{tabular}
\end{center}
Por ejemplo, una clase en python usando estos 3 se vería de la siguiente forma:
\begin{lstlisting}
class personas():
    #Va a ser una clase llamada personas, 
    #la cual recopila el nombre y el apellido
    
    #Usamos el metodo constructor que tiene 
    #como parametros el nombre y el apellido
    def __init__(self, nombre, apellido):
        self.n = nombre
        self.a = apellido
    
    #El metodo __str__ nos regresa el nombre y 
    #apellido en una sola cadena, separados
    #por un espacio
    def __str__(self):
        return str(self.n) + ' ' + str(self.a)
    
    #No podemos sumar personas literalmente, 
    #pero podemos juntar sus nombres en una cadena
    def __add__(self, p2):
        return str(self.n)+' '+str(self.a)+' y '+str(p2.n)+' '+str(p2.a)
    
p1 = personas('Lola', 'Serrano')
p2 = personas('Juan', 'Perez')
print(p1)
print(p2)
print(p1+p2)
\end{lstlisting}
Y al correr el código tenemos lo siguiente en la terminal:
\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{Terminal}
\end{center}

Siguiendo con el tema de clases vimos a los \textit{getters} y a los \textit{setters}. Los \textit{getters} se encargan de obtener  un valor, mientras que los \textit{setters} se encargan de establecer esa propiedad. \\ \\
Algo muy importante que vimos fue el problema del transporte. Este consiste en encontrar la mejor manera de distribuir algo de diferentes plantas a diferentes ciudades. Vimos un caso donde se distribuye de 5 diferentes plantas a 5 diferentes ciudades. Cada planta tiene un costo de distribución de acuerdo a la ciudad. Estos son los datos que usamos:  
\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{TransporteCostos}
\end{center}
Existen diferentes algoritmos para solucionar este problema. El que vimos en clase fue el de la esquina noroeste. Luego hicimos una clase en Python para poder solucionar este problema. Otro algoritmo que vimos para solucionar el problema es el de costo mínimo. Lo que este hace es fijarse en la celda con el costo más bajo. En este caso es la que corresponde a Barranquilla con Planta 2, y la de Bogotá con Planta 3, ambas con un costo de 1. Estas plantas van a distribuir a esas ciudades. Luego nos fijamos en el siguiente costo mínimo que es 2 para Medellín y la Planta 3 y repetimos el procedimiento. Esto lo volvemos a hacer hasta que todas las ciudades tengan su demanda cubierta. \\ \\
Otro algoritmo que vimos fue el de Dijkstra. Este usa una gráfica con vértices numerados y aristas con peso. El objetivo es llegar de un vértice a otro por el camino con el menor peso posible. Este algoritmo se llama así gracias al científico Edsger Dijkstra. \\ \\
Por último, vimos algoritmos de ordenamiento. Los algoritmos de ordenamiento más importantes son:
\begin{itemize}
\item[•] Merge Sort
\item[•] Bubble Sort 
\item[•] Quicksort
\item[•] Heapsort
\item[•] Counting Sort
\item[•] Insertion Sort
\end{itemize}
Un algoritmo en el cual nos enfocamos fue Bubble Sort. Este nos va a ordenar valores numéricos de una lista. Lo que hace es fijarse en el primer elemento y el que tiene a la derecha. Estos dos los compara y si el de la derecha es más grande se queda en su lugar. Si no, cambian de lugar. Este proceso se repite con el segundo y tercer elemento, tercero y cuarto, y así para todos los elementos en la posición i y en la posición i+1. \\ \\
Para poder solucionar los problemas de ordenamiento estamos usando tanto recursividad como iteratividad. A mi en lo personal me gusta más la recursividad, por eso hice este meme: \\
\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{meme}
\end{center}
\end{document}